---
uuid:             32a5b18f-f0cd-459c-8630-7ce6d20e64cb
layout:           post
title:            '少女们的战争 第一章 第一节 圆神'
slug:             battlesofgirls-1-1
subtitle:         null
date:             '2014-11-20T02:00:00.000Z'
updated:          '2015-07-31T06:42:04.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - 2d-world
  - fanfiction
  - battlesofgirls

---


虚无之境，天空是一片灰白虚无，既不是阳光晴朗的万里青空，也是弯月挂空的星辰大海，大地是一片漆黑的虚无，既没有充满活力的生命，也没有可以观赏的自然景观。

在这样的环境中，生活着的该是一个多么无聊的神灵。

可是，这里的神灵先前不是这样的，她会用她的魔力让大地充满生机，让天空填满亮丽的色彩，蓝天白云下，她的朋友，美丽的少女们和可爱的精灵们会在这片神奇的魔法大陆上嬉戏玩耍，来打发这永恒的时光。而她也会在工作之余，加入她们，一起玩耍，而朋友们也乐于为她的工作出力。

可是这些都已经改变了，自从她被她每天注视的少女给分裂开来，她的过去，她的信念，她的希望，很多朋友的希望与绝望都被夺取，并被困在一个外表浑浊的结界里，这个结界把她的力量，她的世界规则孤伶伶地阻隔在外面。

在结界之外，她的力量和她的规则无所依托，寻求新的支配者，于是新的意识诞生，可是这个意识简单而没有过去，迷茫而没有信念，单纯而没有希望，这些缺少的都被困在结界里，现在的她只有茫然，她不知道该怎么对待结界外的朋友们，她们怎么成为她的朋友的？她不再耗费她的魔力装饰居所，已经想不起装饰起来等谁来看了。她依然尽责地进行着工作，可是不再带着兴奋的心情，将别的世界的少女们接到这个索然无味的地方来干什么？

这样的她还是“圆神”，还是“圆环之理”吗？

她是圆神，只要她找回结界里真正的她–“小圆”就行了！

现在的圆神不变是依然每天观察着那个世界，不同的是那个世界已经被结界包裹而看不见，不同的是过去的她可以毫无障碍地注视着那个帅气的黑长直少女，现在的她只能无奈地盯着那个浑浊的结界盘算着该怎么穿过它，找到被困在里面的自己。

阻隔一切的结界，呈现出浑浊的颜色，这便是比希望更炽热，比绝望更深邃的爱的颜色吗？

圆神无法理解，神想要做的是稀释它，穿过它，打破它，毁灭它，可是这些方案都不可行，因为结界的力量也是来自于圆环之理，比留在外面的她，残缺的神更坚定，更强大，更有生命力，更接近神的根源。

圆神也没有尝试去跟结界冲突，或许被夺取的过去，信念，希望还残留着一点留在这个没有生机的神体里，潜意识中，并不想结界里的人因为结界的冲突而受到伤害。

也因为爱本是美好的事物，不该被稀释，毁灭。

可是不行，必须有所行动，否则她将被无尽的时光折磨得绝望，将因为疲倦而怠工，她的规则将消失，她的“朋友们”将被迫离开，如果结界里头的自己知道这样的结局，一定不会原谅自己的。

无论如何，必须找回自己。

可是该怎么办？圆环之理完全无法打破当前的僵局。

对了，既然圆环之理无能为力，那么不妨求助于别的世界规则。

圣杯战争！

一定可以的，圆神感到有生以来–自从被分裂以来的第一次兴奋。

于是，圆环之理的力量在汇聚，世界的规则在洽谈在交汇，某个世界在分叉出一个能够让圆神实现愿望的新世界。

只要在圣杯战争中战胜黑长直少女，就可以找回自己了。



